const taiburriana2024 = [
    { question: "16. Señale la respuesta incorrecta sobre el Kernel de un sistema operativo", answers: ["Se encarga del procesamiento paralelo de tareas (multitasking)", "Controla todas la funciones importantes del hardware", "Es el núcleo del procesador", "Recibe peticiones de servicio de los procesos y los comunica con el hardware"], correct: 2 },
    { question: "17. ¿Qué es un interbloqueo (deadlock)?", answers: ["Es un error de hardware", "Es una situación donde dos o más procesos se bloquean mutuamente esperando recursos", "Es un tipo de virus infomático", "Es una técnica de optimización de memoria"], correct: 1 },
    { question: "18. Señale la respuesta correcta que refleja de forma ordenada, la estructura jerárquica del Directorio Activo de Microsoft", answers: ["Bosque, árbol, dominio, unidad organizativa", "Dominio, bosque, árbol, unidad organizativa", "Unidad organizativa, dominio, bosque, árbol", "Unidad organizativa, bosque, árbol, dominio"], correct: 0 },
    { question: "19. Al configurar las GPO ¿qué nivel se aplican a los equipos y/o usuarios de un sitio, independientemente del dominio?", answers: ["Dominio", "Unidad organizativa", "Sitio", "Usuario"], correct: 2 },
    { question: "20. En el directorio /etc de un sistema Linux", answers: ["Se almacenan ficheros de configuración del sistema", "Se almacenan los resultados de la extracción, transformación y carga de datos", "Residen los ficheros temporales de la ejecución de programas", "Residen las librerias para la ejecución de los programas de base"], correct: 0 },
    { question: "21. Se está realizando una auditoría de seguridad en unos de los servidores Linux, y le preguntan dónde se están guardando las contraseñas encriptadas de los usuarios, en:", answers: ["/etc/users", "/etc/passwd", "/etc/shadow", "/etc/groups"], correct: 2 },
    { question: "22. Dadas las siguientes tablas: ¿Cuál de las siguientes consultas SQL devuelve el número de localidades en la Comunidad Valenciana cuyo nombre empiece por la letra 'B'?", answers: ["SELECT COUNT(*) FROM localidad WHERE nombre_localidad LIKE 'B%' AND id_provincia = 2;", "SELECT COUNT(*) FROM localidad JOIN provincia ON localidad.id_provincia = provincia.id_provincia WHERE provincia.id_comunidad = 1 AND nombre_localidad LIKE 'B%';", "SELECT nombre_localidad FROM localidad WHERE nombre_localidad LIKE 'B%' AND id_comunidad = 1;", "SELECT * FROM localidad JOIN provincia ON localidad.id_provincia = provincia.id_provincia WHERE provincia.id_comunidad = 1 AND nombre_localidad LIKE 'B%';"], correct: 1 },
    { question: "23. Dada una tabla productos con las siguientes columnas: ¿Cuál de las siguientes consultas devuelve los productos cuyo precio es mayor de 500 y menor de 700?", answers: ["SELECT * FROM productos WHERE precio > 500 OR precio < 700;", "SELECT * FROM productos WHERE precio > 500 AND precio < 700;", "SELECT * FROM productos WHERE precio >= 500 AND precio <=700;", "SELECT * FROM productos WHERE precio BETWEEN 500 AND 700;"], correct: 1 },
    { question: "24. ¿Cuál de los siguientes protocolos se utiliza principalmente para la conexión segura remota a través de una VPN?", answers: ["HTTP", "IPSEC", "FTP", "TCP"], correct: 1 },
    { question: "25. ¿Qué característica define a una VLAN (Red de Área Local Virtual)?", answers: ["Segmenta físicamente una red en varias subredes", "Segmenta lógicamente una red en diferentes dominios de difusión", "Se utiliza para asignar direcciones IP de forma dinámica", "Mejora la velocidad de la red entre los nodos"], correct: 1 },
    { question: "26. El cliente de correo Gmail de Google es un ejemplo de cloud computing de tipo:", answers: ["PaaS", "LaaS", "SaaS", "IaaS"], correct: 2 },
    { question: "27. ¿Qué atributo no es propio del blockchain?", answers: ["Modificable", "Compartido", "Distribuido", "Confiable"], correct: 0 },
    { question: "28. Para mantener los datos y la información de una organización seguros, se hace uso de la tríada CIA, que hace referencia a los tres principios clave en los que se basa la seguridad de la información. ¿Cuáles son?", answers: ["Concienciación, interacción y análisis.", "Concienciación, integridad y anticipación.", "Confidencialidad, interacción y anticipación.", "Confidencialidad, integridad y disponibilidad."], correct: 3 },
    { question: "29. ¿Cual de los siguientes no es un ataque a las conexiones?", answers: ["Man in The Middle (MiTM)", "Denial Of Service (DOS)", "Ransomware", "Inyection SQL"], correct: 2 },
    { question: "30. ¿Qué afirmación sobre la función hash es falsa?", answers: ["Los hashes son únicos, lo que quiere decir que a cada elemento que se le aplica un hash, este valor es único, no debería haber otro elemento con el mismo hash.", "Los valores hash se utilizan habitualmente en la protección de contraseñas para no guardarlas en texto claro en una base de datos.", "Un uso de las funciones hashes es el de asegurar la integridad de los mensajes, es decir, prevenir la modificación o alteración de los mensajes.", "A partir del hash, haciendo el cálculo inverso, es posible obtener el texto original."], correct: 3 },
    { question: "31. Respecto a la virtualización de máquinas, indique la opción FALSA", answers: ["Facilita el despliegue de entornos", "Posibilita la ejecución de varios sistemas operativos en una única máquina física", "Requiere aumentar la inversión en hardware específico para la virtualización", "Permite un aprovechamiento mayor de la capacidad del hardware"], correct: 2 },
    { question: "32. En LibreOffice Writer el control deslizante de escala junto con el factor de escala se encuentra permanentemente visible en:", answers: ["En la barra de menús, en la parte superior derecha.", "En la barra lateral.", "En la barra de estado.", "Únicamente podemos ver la escala en el menú Ver opción Escala."], correct: 2 },
    { question: "33. ¿Cuál de los siguientes formatos es comúnmente utilizado para el intercambio de datos entre aplicaciones web?", answers: ["HTTP", "CSS", "SQL", "JSON"], correct: 3 },
    { question: "37. ¿Qué herramienta se utiliza en Windows para crear una imagen del sistema?", answers: ["Administrador de tareas", "Editor de registro", "Centro de copia de seguridad y restauración", "Administrador de dispositivos"], correct: 2 },
    { question: "38. Que tipo de copia de seguridad es aquella que solo copia los datos que han variado desde la última copia de respaldo realizada, sea del tipo que sea.", answers: ["Copia de seguridad en espejo.", "Copia de seguridad diferencial.", "Copia de seguridad aumentativa.", "Copia de seguridad incremental."], correct: 3 },
    { question: "39. A la hora de definir nuestra política de copias de seguridad deberemos tener en cuenta los siguientes conceptos:", answers: ["El tiempo de valoración o VTO, el tiempo máximo tolerable de caída o MTD, el tiempo mínimo de recuperación de servicio o TOL y el grado de dependencia de la actualidad de los datos o RPO.", "El tiempo de recuperación o RTO, el tiempo máximo tolerable de caída o MTD, los niveles mínimos de recuperación de servicio o ROL y el grado de dependencia de la actualidad de los datos o RPO.", "El tiempo máximo de recuperación o RMT, el tiempo máximo tolerable de caída o MTD, los niveles máximos de recuperación de servicio o ROL.", "El tiempo de realización de la copia o RTC, el tiempo mínimo tolerable de caída o MTD, el tiempo de parada del sistema para realizar la copia o SSC y el grado de dependencia de la actualidad de los datos o RPO."], correct: 1 },
    { question: "40. Un Centro de Proceso de Datos puede clasificarse en 4 tipos distintos de Tier según sus características y nivel de fiabilidad definido. ¿Cual de las siguientes afirmaciones es falsa?", answers: ["Cuanto más bajo es el número de Tier, mayor disponibilidad y a su vez mayores costes asociados en su construcción y tiempo para crear el CPD.", "El organismo que creó esta certificación y que se encarga de administrar los diferentes niveles del estándar es el uptime institute.", "La certificación Tier es una de las más reconocidas ya que la tolerancia al fallo y las disponibilidad del CPD suponen los factores más importantes al construir o diseñar un CPD.", "Contar con un centro de datos certificado Tier implica cumplir con estrictos requisitos en cuanto a diseño, construcción, mantenimiento y operaciones."], correct: 0 },
    { question: "42. ¿Qué equipo de hackers éticos se encarga de la seguridad defensiva, protección de infraestructuras, control de daños, respuesta a incidentes, seguridad de las operaciones y búsqueda de amenazas?", answers: ["Red Team", "Blue Team", "Grey Team", "Purple Team"], correct: 1 },
    { question: "43. ¿Cuál de los siguientes NO es un software de virtualización?", answers: ["LVM", "VmWare", "VitualBox", "Hyper-V"], correct: 0 },
    { question: "44. ¿Cuál es el propósito principal de crear una imagen de sistema?", answers: ["Mejorar el rendimiento del sistema", "Facilitar la recuperación del sistema en caso de fallo", "Actualizar el sistema operativo", "Instalar nuevas aplicaciones"], correct: 1 },
    { question: "45. ¿Cual de las siguientes afirmaciones acerca de un Centro de Proceso de Datos es falsa?", answers: ["Los centros de datos suelen estar compuestos por una serie de elementos técnicos comunes, que se pueden dividir en cuatro grandes áreas: Computación, Almacenamiento, Redes y Seguridad.", "La infraestructura de soporte está formada entre otros por fuentes de energía ininterrumpida (UPS), generadores alternativos, acondicionadores de aire y sistemas de seguridad física.", "Con un centro de datos en la nube, el cliente tiene que gestionar los aspectos físicos de la infraestructura de TI, como los servidores físicos, los routers o las redes.", "En lugar de construir un centro de datos enorme, los operadores de centros de datos edge construyen muchas instalaciones más pequeñas cerca de sus clientes objetivo."], correct: 2 }
];
